\documentclass{report}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{graphicx} %Um externe Bilddateien einfügen zu können.
\usepackage{float}
\usepackage{caption}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}


\title{Ethik im Umgang mit Daten}
\author{Vanessa Tagliente}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\abstract{
    Dies ist eine Vorlage für eine Maturarbeit in der Informatik am Gymnasium Muttenz. Sie dient dazu, die Arbeit schnell und einfach zu starten und sollte einen guten Überblick über die Arbeit bieten.
}

\tableofcontents

\chapter{Einleitung}

In diesem Projekt befassen wir uns mit der Künstlichen Inteligenz (Kurz KI).
Folgende Fragen werdem in diesem Dokument Fragen beantwortet: Was ist KI; Wie wird sie trainiert; Was sind die Vor- und Nachteile, Wie funktioniert die KI.

\bigskip
Künstliche Intelligenz ist ein Teilgebiet der Informatik und beschäftigt sich mit maschinellem Lernen \citep{ai-wikipedia}.
Wie die meisten vermutlich wissen, kann man einer Künstlichen Inteligenz wie ChatGBT alles fragen und diese gibt dann Antworten, ganze Dokumente oder Zusammenfassungen. Sie kann sogar Bilder generieren.
Dies ist aber nur ein Beispiel der KI. Es gibt noch viele andere Arten, wie man KI einsetzen kann. Sie kann zum Beispiel in der Forschung, aber auch im Krieg eingestetzt werden. In Computer- und Gesellschaftsspielen, kann man gegen eine KI spielen, und je nach dem nicht merken, dass es sich nicht um eine reale Person handelt.\\
In diesem Dokument befassen wir uns aber nur mit der KI wie ChatGBT oder GoogleAssistant.

\input{chap_training.tex}

\input{chap_daten.tex}

\input{chap_fazit.tex}

\input{chap_methode.tex}

\section{Etwas mit Quellen}

Etwas mit Änderung hier am Ende.

Wenn ich eine Quelle zitieren möchte, kann ich das ganze einfach am Ende des Satzes machen \citep{example}. Oder wie \citet{example} sagt, auch mitten im Text.

\printbibliography

\end{document}
